慶委會7.1霸維園 民陣質疑非慈善

2018年06月21日

慶委會7.1霸維園 民陣質疑非慈善

■鄭耀棠死撐在維園舉行的慶回歸活動屬慈善性質。夏家朗攝

【本報訊】再度奪得7.1當日維園足球場使用權的香港各界慶典委員會公佈慶回歸活動，包括有疑似建制派政團宣傳地區服務的大灣區展覽等。對於民陣批評慶委會借慈善團體之名霸場，執行主席鄭耀棠死撐活動屬慈善性質，反指民陣「霸咗（維園）十幾年喎，畀我用番一、兩年得啩？」民陣副召集人區諾軒反指慶委會活動屬政治性，根本與慈善無關，質疑慶委會不符慈善團體性質，要求當局追查有否違法。

促稅局加強抽查

慶委會昨宣佈由本月30日起一連3天，在維園舉辦「粵港澳大灣區共同家園主題展覽」及「龍獅匯演嘉年華」，其中大灣區展覽會使用維園5、6號足球場，嘉年華則用1至4號足球場。鄭介紹時形容，大灣區發展「比之前（改革開放）40年更加緊要」，要「將呢啲訊息好好傳遞畀市民」。

今年慶委會再憑藉慈善團體身份，優先獲康文署批准用維園足球場，鄭激動地反駁，回歸已21年，慶委會只用過維園2、3次，「你（民陣）霸咗十幾年喎，畀我用番一、兩年得啩？……惡唔惡啲呀，香港社會唔係靠惡可以搵到食嘅」。對於民陣或在7.1當日發起公民抗命，鄭顯得不屑稱「由得佢抗命」，相信警方有經驗去處理；又強調要申請使用全部6個足球場是為免生意外，否則雙方「暴動都似」。

區諾軒細閱慶委會的新聞稿後指出，有關大灣區展覽，竟包括由民建聯、工聯會、新民黨和經民聯舉辦，證明他一直質疑慶委會舉辦的實為政治活動，違反稅局有關慈善團體的規定，狠批慶委會「你唔係搶個場番嚟係乜嘢？」對於鄭指慶委會活動是免費，所以活動屬慈善性質，區駁斥，「民建聯派糭、工聯會派米係咪都係慈善？」他認為稅局應多抽查慈善團體是否符資格，康文署批出場地時，亦應考慮申辦的活動是否具慈善性質，不是只以申辦團體的性質來考慮。

■記者呂浩然

上一則
上一則
指吹黑哨後議會不能一切如常 泛民舉牌、背對狙擊梁君彥

下一則
下一則
無綫新聞：《國歌法》最快下周交行會